銅鑼灣書店台北開張 300警戒備 蔡英文 政壇巨頭力撐「使公義如 江河滔滔」

銅鑼灣書店台北開張 300警戒備
蔡英文 政壇巨頭力撐「使公義如 江河滔滔」

【本報訊】千山萬水，歷盡波劫，銅鑼灣書店昨終在台北重新開張，獲台灣政界巨頭高調支持，300警力暗中戒備，台灣以行動守護書店及自由。台灣總統蔡英文贈送花牌，引聖經金句「願公平如大水滾滾，使公義如江河滔滔」勉勵。白髮上還殘留紅漆的店長林榮基感激台灣：「台灣是香港人最後一個堡壘，來到台灣讓自己覺得還有希望。」

相關新聞：店家合一 冀成思想交流平台

書店開張，林榮基收到由王丹等民運人士所贈的《自由》牌匾。 美聯社

蔡英文贈送蘭花，並以聖經金句勉勵。 台灣蘋果新聞網

立法院長游錫堃（左）親自到場祝賀。台灣蘋果新聞網

大陸及香港容不下一間小書店，逼得林榮基去年出走台灣，欲重操書店故業。臨近開張，卻連番遭到騷擾，先有人註冊「銅鑼灣書店」之名，威脅林改書店名字，日前更有惡勢力向林淋紅油。前銅鑼灣書店經理胡志偉昨形容，林榮基在台開店是逼不得已，但傳承了書店和自由的精神。

此等威嚇及小動作，反激起台灣義憤。書店昨正式開張，髮帶紅漆的林榮基坐鎮打點，台灣政界高調支持道賀，大批媒體第一時間報道。蔡英文提前在前晚送上一盆蘭花，隱喻林是高潔君子；花牌引聖經《阿摩司書》金句，「願公平如大水滾滾，使公義如江河滔滔」，經文講述先知痛斥以色列人自甘墮落，隨時招致滅亡，希望公平及公義重新降臨以色列。候任副總統的賴清德在網上發文：「如果台灣連這麼一家不為中國所喜的書店都開不成，台灣最引以為傲的民主自由就會受到極大的傷害。」

立法院長親臨致賀

立法院長游錫堃及民進黨秘書長羅文嘉昨更親臨書店，游表示：「台灣是華人文化圈第一個民主國家，林榮基願意來到台灣，並重啟自己事業，我為台灣的民主制度感到很光榮，亦知道林榮基遭受很多困難，所以我才來跟林榮基加油。」林榮基回應指台灣是「香港人最後的堡壘」，有台灣政府及朋友幫助，就還有路及希望。他又呼籲香港年輕人，若選擇留在香港，便要考慮安全，但可以先離開這個危險的地方，到外面繼續反抗，林強調：「反抗不是三、五年，要好好考量後面怎麼走。」華人民主書院與六四學生領袖王丹則共同致贈社運人士何宗勳書法作品《自由》。

林榮基：在外繼續反抗

書店中午12時開張，晚上9時打烊，不少人欲先睹為快，當中包括台灣學者李筱峰、香港作家林保華。兩名長期關注香港反送中運動的台灣高中生亦特意由桃園到場，其中一學生徐仕勛好奇林為何在此艱難時刻，仍不惜來台開書店。林榮基回答：「香港已經開不了書店，離開香港也是為保衞自己，接着才可反抗，開書店也是另一種形式反抗。」另有民眾特意入場感謝：「很感謝林榮基先生讓我們這代台灣人知道，我們有幸福的自由，其實挺不容易的。」

香港銅鑼灣書店過往疑因出版關於中共領導人緋聞的書籍而惹禍。由於林榮基在開店前遭惡煞淋紅油，據悉台灣警方昨部署了300名警力，當中30名便衣在場警戒，分散書店樓上樓下，其餘人員在附近警局待命。林計劃下半年邀請台灣及香港學者開設講座，令書店成為思想交流平台。

同香港比真係天與地

已經唔單單係極權與民主的分別,而係土匪與文明的分野.

單從花牌提字都已經見到別人的精神文化素養.

在台灣開書店, 絕對比香港有更好的文化發展.

銅鑼灣書店要去到台灣先開到